隔牆有耳： 《明周》稱改版 王丹專欄被停 - 李八方

2019年02月14日

隔牆有耳：
《明周》稱改版 王丹專欄被停 - 李八方

八九學運領袖、目前正流亡海外嘅王丹噚日係facebook專頁，以〈致香港「明報周刊」的讀者朋友〉為題撰文，話農曆新年前收到《明報周刊》編輯部通知，因為周刊改版，嚟緊會停止刊登佢喺明周嘅專欄，「說周刊改版，文字性專欄一律停止。所以，這個我寫了十幾年的專欄，也要向讀者說再見了。」

「霜寒時節，你們保重」

王丹話係《明報周刊》撰寫專欄至少15年，「豆腐塊篇幅，但我很珍惜，因為這是近些年來我在香港唯一的言論陣地了。」佢又話曾經在香港嘅報刊有7、8個專欄，但政治評論嘅專欄，十年前就陸續被停了，「現在，終於，一個也沒有了」。

佢仲預告，自己專欄下星期就係最後一期，感謝讀者們多年來支持，最後寄語大家：「霜寒時節，你們保重。」又用hashtag喺文末指，「#台灣的幾個專欄目前還穩定」、「#未來就不知道了」、「#一國兩制」。《明報周刊》執行總編輯黃麗玲回覆查詢時就指無回應。

上一則
上一則
隔牆有耳：你，仍有，「初鏈」的感覺嗎？ (李八方)